民主黨袁海文、領展高層合照曝光惹質疑 在場自由黨人：朋友聚會無關政治

民主黨袁海文、領展高層合照曝光惹質疑 在場自由黨人：朋友聚會無關政治 (17:55)
2017/12/23

共1幅 上一頁下一頁
立法會將補選4議席，民主派九龍西初選參選人之一的民主黨袁海文，捲入政治風波。一張相片近日在網上流傳，當中袁海文與疑似領展高層以及另外3人合照，有人質疑袁海文與領展關係密切。《明報》聯絡到相中的自由黨青年團副團長劉懿樂，她稱該次只是朋友聚會，「完全無傾過政治」。

其他報道：譚惠珠：人大常委會可「綜合」一地兩制基本法「原意」表決 不同釋法

廣告

inRead invented by Teads
本報記者今午多次致電袁海文手機，一直未能接通；本報已向領展查詢，暫未獲回覆。

「Y.t.Chan」在個人facebook撰文，題為〈民主黨和領展的關係〉，並附上一張自拍照，可見民主黨袁海文、領展高層吳鴻揮與另外兩男一女。文章質疑，袁海文與領展關係密切，甚至指控民主黨與領展「私通」。

本報聯絡到相中女子、自由黨青年團副團長劉懿樂，她確認相中人是領展高層吳鴻揮及袁海文，自己亦在現場。她形容，當時是「幾個朋友聚會、happy hour、selfie一下」，她沒透露由誰牽頭約聚會。她指照片攝於約一年前，不明白為何突然被拿出來，她強調該次是純粹朋友聚會，沒有談及政治，「發布照片並給予第二個meaning（意思），唔係咁好」。

〈民主黨和領展的關係〉一文指，袁海文身為民主黨司庫，替黨籌集資金，指出「袁海文是最有身位替領展穿針引線，促成它和民主黨緊密合作，建立互惠互利關係的關鍵人物」。

文章提出兩個可能性，包括民主黨採用「小罵大幫忙」策略應對領展問題，「每每在重要關頭放軟手腳」；另一個可能性是該黨黨內對領展議題存在爭議，而袁海文是「親領展勢力」，擔心一旦袁海文勝出初選甚至補選，「未來民主黨對領展的表現將更軟弱」。

民主黨副主席羅健熙在fb留言回應指，不知相中是什麼場合，亦不清楚相中人的關係，但指出自己亦有與建制派人士合照。羅健熙反駁文章，指民主黨對領展的問題是「愈企愈硬」，文章的指控與事實不符。

領展表示，有關相片之活動純屬員工私人聚會，公司並無補充。

有乜出奇？民主黨係支持領匯上市嫁啦

民煮黨一直都係咁架喇

咁都係新聞? 民主黨賣香港係常識!